有抽居屋問題想請教大家

小弟黎緊想抽新屋民，想用白表家庭，咁我加埋我呀媽，呀媽唔係公屋業主，老豆先係，呀媽係家庭成員，咁我同我呀媽有冇資格用白表家庭抽

加左丫媽一定要加埋你老豆

咁代表我只可以用單人抽？

係 除非佢地離婚

我睇自己都孤獨終老， 公屋撚(買左， 父母名), 依家屋企有個同住80 幾歲婆婆， 如果用老人家名加自己， 白表， 有無可能大機會d呀

你老母同你老豆係一個整體，無得拆開

單身狗就咪諗屎橋，如果咁都得，無人用單人身分抽啦

又可以用單身狗名抽

同條女結婚申請
大把人甘

非核心排位係高過單人
但係有D樓會有單人位比人
所以用單人好過非核心

咁我本身住緊公屋（戶主係我老豆），老母過左身，咁我如果同女友結婚用白表抽得唔得

公屋戶主 繼續住好定換居屋

你父母雙亡就可以核心家庭+家有長者，第一優先。

多謝資訊， 人生已完， d錢洗9 晒算數！

下?
想搞清楚

核心係指父母+子女

如果父母雙亡, 子+老婆都叫核心家庭?

婆(公已過身)+孫(未結婚) &父母雙亡 = 核心

子+太太 本身都係核心

THX

住緊公屋 户主係老豆
男朋友屋企買左居屋
如果我同佢出黎結婚抽 係白非核？

男女朋友什麼都不是。
只能兩個抽單人。

公屋係老母同我名
我地兩個拎間公屋出來係咪 綠表核心？

名係指under佢老豆(業主)都叫有名？

我意思係咁嘅情況去結婚 然後遞表 唔係依家遞

睇錯左

夫婦係核心家庭

白核易唔易中

蜀道之難，難於上青天

但新婚只有呢個玩法

無錯，可以用線表排家庭隊，如果你媽媽超過60歲可以當做長者戶

綠表

只要你男朋友唔係居屋業主就可以同你抽，假如抽到新居屋，入左伙後先刪除你男朋友現時住緊果個戶籍。

另外，你兩位要簽左紙結婚先可以用核心家庭申請，記住結婚證書一定要今年4月12號前發出先得

我睇政府網以為有份住間居屋都叫享用居屋福利 唔該哂

只要佢唔係業主或聯名業主，只係家庭成員就唔當佢享受過房屋福利

好！ 唔該哂
咁係咪姐係間居屋有我同我媽名？

其實我都唔細 5年內會同女朋友結婚買私樓
有呢間居屋對我日後又會唔會有咩影響？

第二時間私樓係咪會按揭做唔足？

其實因為我地公屋都交好貴租 所以不如交返間公屋出來換居屋 加多少少慢慢供

甘你老母

假若你抽到居屋，揀埋樓，係簽臨時買賣協議果時，你可以選擇得你媽媽做業主或你做業主，又或者你兩個一齊做業主，但記住做左業主就當你享受左房屋福利，之後唔可以再申請房委同房協既自置居所計劃

按揭方面唔太清楚，因為我唔係做銀行 ，你要問返銀行果邊

即刻揾料！ 必要時， 轉工！

阿爺 公屋戶主 。成員我 我父我母

咁我可以白表家庭 我 我父母？

兄弟可唔可以當核心

多謝你呀巴打
老練都揀我老母 廢事check TU見我 有層居屋

原來係咁 之前仲一直用白單

只能夠非核心家庭

唔該巴打！

抽居屋通常預成副身家有幾多

唔洗咁灰
我+細佬非白核冇老人家都抽中過